import { ref } from 'vue';
import { Learn } from './Learn';

export const U5_1 = ref<Learn[]>([
    { question: 'Õhtu', answer: 'Abend, der, -e' },
    { question: 'Õhtusöök', answer: 'Abendessen, das, -' },
    { question: 'Õhtul', answer: 'abends' },
    { question: 'keelduma; tagasi lükkama', answer: 'ablehnen' },
    { question: 'Ära Ütlema', answer: 'absagen' },
    { question: 'ah nii', answer: 'ach so' },
    { question: 'ametiasutus (kontor); amet', answer: 'Amt, das, "-er' },
    { question: 'alustama', answer: 'anfangen,' },
    { question: 'kõne (helistamine)', answer: 'Anruf, der, -e' },
    { question: 'automaatvastaja', answer: 'Anrufbeantworter, der, -' },
    { question: 'helistama', answer: 'anrufen,' },
    { question: 'Kuulmiseni', answer: 'Auf Wiederhören!' },
    { question: 'elamisluba', answer: 'Aufenthaltsgenehmigung, die, -en' },
    { question: 'Üles tõusma', answer: 'aufstehen' },
    { question: 'välja minema', answer: 'ausgehen' },
    { question: 'välismaalane', answer: 'Ausländer, der, -' },
    { question: 'kiirtee', answer: 'Autobahn, die, -en' },
    { question: 'rong (ka raudtee)', answer: 'Bahn, die, -en' },
    { question: 'vastama', answer: 'beantworten' },
    { question: 'amet', answer: 'Beruf, der, -e' }
]);

export const U5_2 = ref<Learn[]>([
    { question: 'parem (kui ... )', answer: 'besser (als etw.)' },
    { question: 'külastus; visiit', answer: 'Besuch, der -e' },
    { question: 'Kuni selle ajani!; Seniks!', answer: 'Bis dann!' },
    { question: 'küsima; paluma (millegi järele)', answer: 'bitten (um etw.)' },
    { question: 'kuna; sest (sidesõna)/ seal; siin (kohamäärus)', answer: 'da' },
    { question: 'mõtlema', answer: 'denken' },
    { question: 'teisipäev', answer: 'Dienstag, der, -e' },
    { question: 'disko', answer: 'Disko, die -s' },
    { question: 'neljapäev', answer: 'Donnerstag, der, -e' },
    { question: 'lihtne', answer: 'einfach' },
    { question: 'sisseoste tegema', answer: 'einkaufen' },
    { question: 'migratsiooniamet', answer: 'Einwohnermeldeamt, das, "-er' },
    { question: 'lõpp', answer: 'Ende, das, -n' },
    { question: 'vabandama', answer: 'entschuldigen (sich für etw.)' },
    { question: 'esimene; enne, esmalt', answer: 'erst' },
    { question: 'Ütlema', answer: 'erzählen' },
    { question: 'see (asesõna)', answer: 'es' },
    { question: 'eurooplane / -lanna', answer: 'Europäer/in, der/die, -/-nen' },
    { question: 'sõiduplaan', answer: 'Fahrplan, der, "-e' },
    { question: 'peaaegu', answer: 'fast' }
]);

export const U5_3 = ref<Learn[]>([
    { question: 'pidu', answer: 'Fest, das, -e' },
    { question: 'vaba olema', answer: 'frei haben' },
    { question: 'reede', answer: 'Freitag, der, -e' },
    { question: 'juuksur', answer: 'Frisör/in, der/die, -e/-nen' },
    { question: 'hommikusöök', answer: 'Frühstück, das, -e' },
    { question: 'hommikust sööma', answer: 'frühstücken' },
    { question: 'minema', answer: 'gehen' },
    { question: 'see ei lähe', answer: 'das geht nicht' },
    { question: 'sama; täpselt nii', answer: 'genauso' },
    { question: 'mõtlema; uskuma', answer: 'glauben' },
    { question: 'Head reisi!', answer: 'Gute Fahrt!' },
    { question: 'pool', answer: 'halb' },
    { question: 'sooviksin', answer: 'hätte gern' },
    { question: 'sõrkima', answer: 'joggen' },
    { question: 'katki', answer: 'kaputt' },
    { question: 'kino', answer: 'Kino, das, -s' },
    { question: 'klass', answer: 'Klasse, die, -n' },
    { question: 'keeruline', answer: 'kompliziert' },
    { question: 'haigekassa', answer: 'Krankenkasse, die, -n' },
    { question: 'veidi peale ...', answer: 'kurz nach' }
]);

export const U5_4 = ref<Learn[]>([
    { question: 'veidi enne ...', answer: 'kurz vor' },
    { question: 'kahju olema', answer: 'leidtun (etwas, jemandem)' },
    { question: 'mõnikord', answer: 'manchmal' },
    { question: 'enamasti; tavaliselt', answer: 'meistens' },
    { question: 'teatama', answer: 'melden' },
    { question: 'Üürileping', answer: 'Mietvertrag, der, "-e' },
    { question: 'kaasa tulema', answer: 'mitkommen' },
    { question: 'keskpäev', answer: 'Mittag, der, -e' },
    { question: 'lõunasöök', answer: 'Mittagessen, das, -' },
    { question: 'lõunapaus', answer: 'Mittagspause, die, -n' },
    { question: 'kesköö', answer: 'Mitternacht, die' },
    { question: 'kolmapäev', answer: 'Mittwoch, der, -e' },
    { question: 'esmaspäev', answer: 'Montag, der, -e' },
    { question: 'hommik', answer: 'Morgen, der, -' },
    { question: 'hommikuti', answer: 'morgens' },
    { question: 'järgmine', answer: 'nächster, nächstes, nächste' },
    { question: 'Öösel', answer: 'nachts' },
    { question: 'null', answer: 'Null, die -en' },
    { question: 'avamise aeg', answer: 'Öffnungszeit, die, -en' },
    { question: 'sageli; tihti', answer: 'oft' }
]);

export const U5_5 = ref<Learn[]>([
    { question: 'rike', answer: 'Panne, die, -n' },
    { question: 'park', answer: 'Park, der, -s' },
    { question: 'pidu', answer: 'Party, die, -s' },
    { question: 'passifoto', answer: 'Passfoto, das, -s' },
    { question: 'plaan', answer: 'Plan, der, "-e' },
    { question: 'arstipraksis', answer: 'Praxis, die, Praxen' },
    { question: 'täpne/ ebatäpne', answer: 'pünktlich/ unpünktlich' },
    { question: 'laupäev', answer: 'Samstag, der, -e' },
    { question: 'vari', answer: 'Schatten, der, -' },
    { question: 'ujuma', answer: 'schwimmen' },
    { question: 'pühapäev', answer: 'Sonntag, der, -e' },
    { question: 'hilja', answer: 'spät' },
    { question: 'konsultatsiooni aeg', answer: 'Sprechstunde, die, -n' },
    { question: 'kõneaeg', answer: 'Sprechzeit, die, -en' },
    { question: 'linnaplaan', answer: 'Stadtplan, der, "-e' },
    { question: 'ummik', answer: 'Stau, der, -s' },
    { question: 'tund', answer: 'Stunde, die -n' },
    { question: 'supp', answer: 'Suppe, die, -n' },
    { question: 'päevaplaan', answer: 'Tagesablauf, der, "-e' },
    { question: 'helistama', answer: 'telefonieren (mit jdm)' }
]);

export const U5_6 = ref<Learn[]>([
    { question: 'kokkulepitud kohtumisaeg', answer: 'Termin, der -e' },
    { question: 'kohtuma', answer: 'treffen' },
    { question: 'tsau', answer: 'tschüss' },
    { question: 'kell', answer: 'Uhr, die, -en' },
    { question: 'kellaaeg', answer: 'Uhrzeit, die, -en' },
    { question: 'kokku leppima', answer: 'verabreden' },
    { question: 'kokkusaamine; kohtumine; kohting', answer: 'Verabredung, die, -en' },
    { question: 'unustama', answer: 'vergessen' },
    { question: 'hilinemine; hiljaks jäämine', answer: 'Verspätung, die, -en' },
    { question: 'veerand peale', answer: 'Viertel nach' },
    { question: 'veerand enne', answer: 'Viertel vor' },
    { question: 'viisa', answer: 'Visum, das, Visa' },
    { question: '-st/ -lt; (seestütlev/ alaltütlev)', answer: 'von' }
]);

export const U5_7 = ref<Learn[]>([
    { question: 'ette valmistama; valmistuma', answer: 'vorbereiten' },
    { question: 'soovitama', answer: 'vorschlagen' },
    { question: 'kui', answer: 'wann' },
    { question: 'ootama', answer: 'warten' },
    { question: 'Äratuskell', answer: 'Wecker, der, -' },
    { question: 'kui palju', answer: 'wie viel' },
    { question: 'nädal', answer: 'Woche, die, -n' },
    { question: 'nädalapäev', answer: 'Wochentag, der, -e' },
    { question: 'hambaarst', answer: 'Zahnarzt/-Ärztin, der/die, "-e/-nen' },
    { question: 'aeg', answer: 'Zeit, die, -en' },
    { question: 'paaris', answer: 'zu zweit' },
    { question: 'rong', answer: 'Zug, der, "-e' },
    { question: 'kaks korda', answer: 'zweimal' }
]);
